中大生涉藏磚頭及襲警 涉案警拒公開身份 控方兩個月未整理匿名理據

10 月 20 日九龍大遊行後爆發警民衝突，一名中大學生被指用鐵通襲擊警長 X，案件今日（3 日）在九龍城裁判法院再訊。辯方透露，控方事隔 2 個月，仍未提交不公開涉事警長身分，只以 X 代表的申請理據，控方在署理主任裁判官嚴舜儀質問下，承認「未整理好」。案件押後至明年 2 月 7 日再訊，以待控方索取進一步法律意見。

被告謝煒洛（21歲，學生），被控襲警及管有攻擊性武器，指他於 10 月 20 日，在旺角亞皆老街及旺角道間的塘尾道，襲擊正在執勤的警長 X；及管有攻擊性武器，即兩塊磚頭。

十月首次提堂時，裁判官命令控方於下次提訊兩周前，就隱去控罪書上的警員身分，提交理據予辯方。辯方今日指出，控方至今仍未提交仼何理據。控方就指匿名安排將會適用於全港案件，但有關理據暫時「未整理好」。嚴官質疑「點解要咁耐」、「唔明點解有困難」。控方堅持匿名申請須考慮整體警務人員的憂慮，不能獨立考慮。嚴官反駁：「我真係唔明，如果有 10 個警務人員，5 個驚，5 個唔驚，咁你嘅整體考慮係咩呢？」，認為控方應針對此案，提交匿名理據，控方要求休庭索取指示。

休庭近 20 分鐘後，控方指鑑於網上針對警員「起底」的情況，顧及到警員及家人資料被公開而引起的人身安全問題，控方正準備個人資料被披露的案例及資料，預計可於明年 1 月 24 日前，交資料予辯方及法庭。嚴官聽罷後表示，控方的原因和法庭、辯方預計的一樣「就係等呢幾粒字，都唔明點解搞咁耐」，准許控方於 1 月 24 日前提交理據。

控方要求將案件押後至明年 2 月 7 日再訊，以待控方索取進一步法律意見。辯方不反對押後，但申請更改保釋條件，包括增加學校宿舍為居住地點，及將現時從晚上 10 時至翌日早上 6 時的宵禁令順延一小時，指被告為中文大學四年級生，大學現時雖然停課，但 4 月中旬有期中試，日程緊湊，希望能彈性處理住址問題，使他的學業不受影響。辯方又透露，被告現時為區議員助理，為區議員辦公室裝修，希望能將宵禁令順延。嚴官批准將案件押後，並准許被告增加學校宿舍為住址，但拒絕更改宵禁時間。

咁撚耐都冇搞掂
冇證據就消控喇

涉案警拒公開身份 咁都唔知襲邊個啦
根本冇狗涉案

打空氣

根本冇打到狗，老屈

屌，辯方律師食住上屌尻班警犬拖時間啦

可能個所謂差佬係支國武警，根本唔可以現身？

如果有打狗有磚既會比佢保釋？唔多信
中大手足頂住 毋忘先賢教悔

班毅進仔脱下制服就廢柴一條

男人老狗，陰陰濕濕，
佢哋來來去去咪只識用呢啲低裝手段，插裝，老屈，非法驅捕，驅留廿四小時⋯去麻煩吓你

浪費唒手足d時間

浪費晒啲時間同資源

應該有驗傷報告先可以告襲警，如果冇鏡頭影住

但一定要針對佢地拉返去屈打
做返啲野